/\* Теоретичні питання

1.  Як можна оголосити змінну у Javascript?

Відповідь: змінну можна оголосити трьома способами:
ключове слово var, потім ім'я змінної /вже не використовується. Використовується для того, щоб підтримувати старі проекти/
ключове слово let потім ім'я змінної
ключове слово const потім ім'я змінної

2.  Що таке рядок (string) і як його створити (перерахуйте всі можливі варіанти)?

Відповідь: Рядок string - це тип данних, який працює з текстовими данними. Може включати в себе цифри, букви, пробіли та інші символи. Рядковий тип данних пишеться в лапках. Є три види запису в лапках:
let myName = `Elena`;
let myName = 'Elena';
let myName = "Elena";
також створюємо нову строку так:
let year = '2024'
let newYear = new String('2024')

3.  Як перевірити тип даних змінної в JavaScript?

Відповідь: Тип данних в JS перевіряється за допомогою оператора typeof
const newPoint = true
console.log(typeof newPoint)

4.  Поясніть чому '1' + 1 = 11.

Відповідь: '1' - це рядковий тип данних (string). При складанні рядкового типу з числовим типом данних виконується конкатенація, тобто об'єднання, замість складання. В результаті два значення просто склеюються.
